---
title: >-
    شمارهٔ ۳۰۷
---
# شمارهٔ ۳۰۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>آنچه هرگز محرم گوشت نشد داد من است</p></div>
<div class="m2"><p>وآنچه نگذشته است در خاطر ترا یاد من است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ناله می گردد تکلم بر لبم از درد هجر</p></div>
<div class="m2"><p>گفت و گوی من چو نی دور از تو فریاد من است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پنجهٔ صد کوهکن پیچیده دست قدرتم</p></div>
<div class="m2"><p>بیستون؛ دل، تیشه ناخن، پنجه فرهاد من است</p></div></div>